李小加指若本港有獨特定位則不被邊緣化

港交所(00388)行政總裁李小加表示, 巿場之間有互補作用同時, 亦存在競爭, 但認為中港三個交易所的競爭屬必然及健康, 有一定的競爭機制, 才能爭取更大的巿場份額, 因此交易所應有競爭精神.
他認為, 交易所應注意定位, 清楚自己是巿場的服務者, 不可將自己變成市場, 相信本港只要有獨特定位便不會被邊緣化, 亦可從而產生新思維.
他指, 每個交易所亦有不同使命, 以往較多內地及國際企業來港上市, 但亦有不少內地企業未能「走出去」, 並期望於內地上市的同時, 可得到海外資金參與交易, 因此出現滬港通及北向通, 令國際資金透過本港以進入內地市場, 同時亦提供機會將內地資金帶到本港進行配置, 但認為由於二級市場投資空間有限, 內地資金應流入一級市場, 相信新股通必須推出. 他又表示, 外界或會憂慮資金只往香港流, 但認為資金於不同市場之間流動的循環仍會持續.
另外他表示, 港交所可推出指數, 容許指數成份股參與滬港通, 又指應由獨立第三方指數公司決定港股通標的, 而非港交所作決定.

李小加指若本港有獨特定位則不被邊緣化

要抑鬱了